%modifiedArnoldi\cite{arpack-users-guide}~\cite{slepc-arnoldi}
\begin{algorithm} % TODO: dat tento algoritmus do prilohy?
\caption{\texttt{modifiedArnoldi}: Upravená Arnoldiho metoda}\label{alg:modified-arnoldi-method}

\KwIn{%
$m, n, k \in \mathbb{N}$, $k < m \leq n$, \newline
%$\overset{(k)}{\mathbbm{V}}$, \newline
$\mathbbm{A} \in \mathbb{C}^{n,n}$ vstupní matice, \newline
$\mathbbm{V} \in \mathbb{C}^{n,k}$ matice s~ortonormálními sloupci, \newline
%taková, že $\mathbbm{V}_{:,j} = \mathbbm{v}_j$ pro $\forall j \in \{1, 2, \ldots, k\}$, \newline
$\mathbbm{H} \in \mathbb{C}^{k,k}$ Hessenbergova matice, \newline % TODO: C nebo R?
$\mathbbm{f} \in \mathbb{C}^{n}$
% součin matice $\mathbbm{A}$ s posledním sloupcem matice $\mathbbm{V}$ % ?
% ortogonalizovaný ke sloupcům matice $\mathbbm{V}$, \newline
vektor ortogonální vzhledem k~matici $\mathbbm{V}$, \newline
% zde nas norma zajima, proto ne: takový, že $\|\mathbbm{f}_{k}\|_2 = 1$, \newline
tak, že platí
$\mathbbm{A}\mathbbm{V} = \mathbbm{V}\mathbbm{H} + \mathbbm{f}\mathbbm{e}_k^T$,
\newline
kde $\mathbbm{e}_k \in \mathbb{R}^k$ a $\mathbbm{e}_k^T =
\begin{pmatrix}
  0 & \cdots & 0 & 1
\end{pmatrix}$}

\KwOut{%
$\mathbbm{V} \in \mathbb{C}^{n,m}$ matice s~ortonormálními sloupci, \newline
%taková, že $\mathbbm{V}_{:,j} = \mathbbm{v}_j$ pro $\forall j \in \{1, 2, \ldots, m\}$, \newline
$\mathbbm{H} \in \mathbb{C}^{m,m}$ Hessenbergova matice, \newline % TODO: C nebo R?
$\mathbbm{f} \in \mathbb{C}^{n}$
% vektor ortogonální ke sloupcům matice $\mathbbm{V}$, \newline
%vektor takový, že $\mathbbm{V}^H\mathbbm{f}$ je nulový vektor, \newline
vektor ortogonální vůči sloupcům matice $\mathbbm{V}$, \newline
tak, že platí
$\mathbbm{A}\mathbbm{V} = \mathbbm{V}\mathbbm{H} + \mathbbm{f}\mathbbm{e}_m^T$,
\newline
kde $\mathbbm{e}_m \in \mathbb{R}^m$ a $\mathbbm{e}_m^T =
\begin{pmatrix}
  0 & \cdots & 0 & 1
\end{pmatrix}$}

\For{$j = k, k+1, \ldots, m-1$}{
  \If{$\|\mathbbm{f}\|_2 = 0$}{\label{alg:modified-arnoldi-method:stop1}
    zastav\label{alg:modified-arnoldi-method:stop2}
  }
  %$\beta \leftarrow \|\mathbbm{f}\|_2$ \\
  %$\mathbbm{v}_{j+1} \leftarrow \mathbbm{f} / \|\mathbbm{f}\|_2$ \\ %\beta$ \\
  $\mathbbm{H}_{j+1,j} \leftarrow \|\mathbbm{f}\|_2$ \\ %\beta$ \\
  $\mathbbm{V}_{:,j+1} \leftarrow \mathbbm{f} / \|\mathbbm{f}\|_2$ \\ %\beta$ \\
  %$\mathbbm{f} \leftarrow \mathbbm{A}\mathbbm{v}_{j+1}$ \\
  $\mathbbm{f} \leftarrow \mathbbm{A}\mathbbm{V}_{:,j+1}$ \\
  
  % $\mathbbm{H}_{1:j+1,j+1} \leftarrow (\mathbbm{V}_{:,1:j+1})^H\mathbbm{f}$ \\
  % $\mathbbm{f} \leftarrow \mathbbm{f} - \mathbbm{V}_{:,1:j+1}\mathbbm{H}_{1:j+1,j+1}$ \\
  % TODO: zobecnit na ortogonalizaci - muze byt iterativni, ... - nebo zde nechat zatim jen teoreticky
  ortogonalizuj $\mathbbm{f}$ vzhledem k~matici $\mathbbm{V}_{:,1:j+1}$ a koeficienty ortogonalizace ulož do sloupce $\mathbbm{H}_{1:j+1,j+1}$
}
\end{algorithm}
